[RANDI.jpg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:RANDI.jpg "fig:RANDI.jpg")
**詹姆士·賴迪**（，出生時全名為，）\[1\]，美國藉加拿大裔[舞台魔術師](../Page/魔術師.md "wikilink")、[科學懷疑論者](../Page/科學懷疑論者.md "wikilink")，而且是其同名基金會，詹姆士·
赖迪教育基金会的创始人。

1964年，赖迪宣佈會用他自己的1000美金付给第一个可以展出一个[超自然客观的证据](../Page/超自然.md "wikilink")。後來他以他創立的詹姆士·赖迪教育基金会（）提出将1,000,000[美金给任何能够证明一个](../Page/美金.md "wikilink")[超自然能力的人](../Page/超自然能力.md "wikilink")，但证明方式必须是以科学实验为标准。此奖金与[约翰·内文·马斯基林和](../Page/约翰·内文·马斯基林.md "wikilink")[霍迪尼的超自然挑战相似](../Page/哈利·胡迪尼.md "wikilink")。

2010年，受电影[米尔克影响](../Page/米尔克_\(电影\).md "wikilink")，82岁高龄的赖迪在博客对外承认自己是同性恋。\[2\]\[3\]

## 参见

  - [著名同性恋和双性恋者](../Page/著名同性恋和双性恋人士列表.md "wikilink")
  - [喬·蘇瓦茲](../Page/喬·蘇瓦茲.md "wikilink")

## 參考

[Category:加拿大怀疑论者](../Category/加拿大怀疑论者.md "wikilink")
[Category:移民美國的加拿大人](../Category/移民美國的加拿大人.md "wikilink")

1.
2.  Randi, James. ["How To Say
    It?"](http://www.randi.org/site/index.php/swift-blog/914-how-to-say-it.html),
    "Swift", March 21, 2010
3.